用Eason的歌寫故

最終章·與我常在

當你發現，你最愛的是自己，無論是第一章還是最終章都沒有分別。

其實我很喜歡看英雄電影，但你永遠入到戲院都在睡覺，甚至問為什麼正義聯盟沒有鐵甲奇俠。我不是怪你弄不清楚，而是多少次的解析，你都是弄不清楚。而你，卻要我弄清楚Big Bang和BTS。我同這班韓星不同，至少我能弄清楚自己的樣子。

跟你的日子，我發現漸漸喜歡一個人的時候。跟你逛街時，我竟然不期然地在找鏡子，我很想找人分享我的心情。

「你這個自戀狂，又在照鏡。」

我看著鏡子嘆了一口氣——又嘆了一口氣。

其實你在試身室時，不也是在照鏡子嗎？

也許，我們都是同一類人。

今日，我倆在往日常流連的戲院碰見，你也是一個人。

「你又看蝙蝠俠？」

「其實我今日看雷神，你呢？」

「我看宋仲基果套呀。」果然她又只看到韓星的那行，隨時連電影名也未必清楚。

我又留意到附近的鏡子，鏡內鏡外有四個人。

電影散場了，月影映照只剩下兩個人，也許只有你是與我晝夜同在。

其實與你一起，都頗好，至少不用猜測是否運氣。

演唱會你會點作

第二章·粵語殘片

我又「甩拖」了，Bobby 已經見怪不怪。
Bobby是我養的一隻金毛尋回犬，上一任女朋友常說牠好像不太喜歡她，其實上上一任都是這樣說。

其實我帶第一個女朋友回家時，Bobby很高興，真的「烚熟狗頭」的樣子。但女主人的更替，牠好像已經習慣了。

「你好呀Bobby！我叫阿怡。」

「牠好喜歡你，不斷向你搖尾。」

我從後抱著阿怡，輕吻了她的脖子。
我的心跳很快，就好像打桌球的第一Q，桌上十五顆紅色球互相碰撞的聲音和震動。
我告訴自己，我會負責任的。

漸漸，我的心跳就像Bobby的尾巴，我已經開始忘記了十五顆紅色球的碰撞。
告訴自己，只是互有需要而已。

今天收拾家中雜物，我竟然找到阿怡那染有紅色的內褲，我的心跳竟然開始重現碰撞聲。

Bobby 你的尾巴怎麼也搖得這麼起勁？

完

綿綿

16月6日 晴

斯德哥爾摩情人

雨寶

第三章·終於一百日

回復單身的一百日，我居然有點懷念拍拖的日子。
我漸漸不再喜歡看鏡子，但我想跟誰一起回味那日子呢？
原來我根本決定不到誰。

原來一個人真的會麻木的。
我能吃得出那碗拉麵，並不是真的純豚骨湯底，而是有一陣陣史雲新雞湯的味道。
一個人去看電影原來很尷尬的，一個人看著《玩轉極樂園》，一個人笑，一個人哭。
就像瘋子一樣。

原來一百日我都在地獄過，原來麻木就是一種放下。
原來，我喜歡自己，但不喜歡自己一個人。
我害怕寂寞。

忽然，聽到你的消息。
你要結婚了。